民主黨李華明轟浸大生：未汲取馮敬恩經驗 罪犯有悔意仍需受刑 道歉也不能勾銷

李華明轟浸大生：未汲取馮敬恩經驗 罪犯有悔意仍需受刑 道歉也不能勾銷
立場報道2018/1/26 — 11:56

AAA

民主黨前立法會議員李華明今天在《am730》題為〈你唔X回應？〉的專欄文章中，批評浸會大學學生佔領校內語文中心和指罵中心職員的行動，稱學生會會長劉子頎說出「你又話唔X回應同學訴求！」一句令人譁然。又指普通話課程應只是大學因應需要而加入的，不存在學生所說的政治成份。

李華明指，港大在2016年亦曾出現類似的情況。時任港大學生會會長馮敬恩，最後也因該事件鬧上法庭，而被定罪。他寫道：「而今次浸大的事件，港大亦有人在民主牆作出聲援，難道今天的年輕人還沒吸取到馮會長的經驗嗎？意見是要表達，但是需要在和平和正確的途徑上作出表達，而非理性地去圍堵校方」。

李華明稱，兩名主力「佔領」浸大的同學雖然已就當中的態度公開致歉，「但作為一個大學生、未來社會棟樑及成年人，任何一種身分上，也需要為此負責任，並不是道了歉就一筆勾銷，如同罪犯有悔意，仍需接受判刑」。

廣告

李華明又指，同學早在入學時已知道「遊戲規則」，「現在合格不了，就要以粗暴行為以求改變規則，實在難讓公眾支持！」。

幾時講粗口都有罪㗎？

成篇文都難聽過粗口

等睇泛民打手未來撚啊廢同埋求銀祈入嚟

收皮喇 匯點李华明
去賣你個喜得佳廣告喇

點解條柒頭重未退黨

賣你個喜得佳啦仆街

李華明稱，兩名主力「佔領」浸大的同學雖然已就當中的態度公開致歉，「但作為一個大學生、未來社會棟樑及成年人，任何一種身分上，也需要為此負責任，並不是道了歉就一筆勾銷，如同罪犯有悔意，仍需接受判刑」。

律政司司長算咩？佢負左咩責任？

佢叫咗老公出嚟負

幾時滅黨啊?

其實民主黨踼佢走未？
擺明係支狗既人

民主黨民協呢d真係垃撚圾

泛民打手未來撚啊廢喺邊

又見扮民打狗出帖SPIN做DAMAGE CONTROL維撚（文格極似肥佬黎班狗，eg.細良！)，咁撚厚面皮真係笑到碌地！！！

你賣得朵"扮民"，又係我地用票Delegate既代議士，回西後一鑊仆街過一鑊，咁多代俾班搵食戲子如支徒華李華明etc，大中狗學畜媒畜如菜菜子吳志森燒時間昆意志，咁都唔應該屌？？？

根本共狗只放心自己養開班戲子大中狗入議會！！！！

繼續大龍鳳含撚保送新舊紅鵪鶉3代盡取港九新3席！！！

李華明又指，同學早在入學時已知道「遊戲規則」，「現在合格不了，就要以粗暴行為以求改變規則，實在難讓公眾支持！」。

呢啲說話真係估唔到係民主派講
你唔滿意香港冇民主咪移民囉
而家冇民主就要去改變規則
好難讓公眾支持囉

佢重好支持支付寶㗎

黑心肉丸食上腦

條友之前話撐支付寶

強烈建議將講粗口列為刑事罪行
逐個字罰款，一個字坐一個月監

之前浸大果單好似只係講左一個粗口字
仲要用作助語詞，唔係侮辱人
咁都畀人批鬥到停學

咁平時啲廢老通街爆粗，應該停佢地生果金，綜緩

否決95全面直選
李華明你係千古罪人
依家仲有功能組別你要負責任

奶共二三十年

湯渣都話自己係民主黨既~

李華明 衷心祝福你白頭人送黑頭人 你子孫死後落地獄被火燒 燒到脆卜卜香噴噴夜晚上嚟報夢俾你聞佢陣叉燒味 亞孟
李生 以上內容冇粗口架

想入行會未出聲囉